<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <item name="link1" type="string">
        <link>
            <a href="https://xn--80aapampemcchfmo7a3c9ehj.xn--p1ai/projects/ekologiya/">Национальный проект «Экология» - проект, направленный на улучшение экологической ситуации в стране в целом, включающий в себя федеральные проекты по чистой воде, воздуху, утилизации отходов, сохранению лесов и биоразнообразия.</a>
        </link>
    </item>
    <item name="link2" type="string">
        <link>
            <a href="https://www.kp.ru/family/ecology/zelenoe-dvizhenie-ehka/">Зеленое движение «ЭКА» - движение, цель которого - донести знания об экологии до всех слоев населения и вовлечь их в экологическую деятельность.</a>
        </link>
    </item>
    <item name="link3" type="string">
        <link>
            <a href="https://www.kp.ru/family/ecology/proekty-danone/">Danone реализует множество экологических проектов по всему миру, включая развитие устойчивых упаковочных решений, поддержку регенеративного сельского хозяйства, снижение выбросов и борьбу с изменением климата. В России компания фокусируется на локальных очистных сооружениях и сокращении отходов.</a>
        </link>
    </item>
    <item name="link4" type="string">
        <link>
            <a href="https://www.kp.ru/family/ecology/aktsiya-dobrye-kryshechki/">Акция «Добрые крышечки». \nСобранные крышки от пластиковых бутылок оптом сдаются на заводы по переработке вторсырья. Вырученные деньги перечисляются в благотворительный фонд «Волонтеры в помощь детям-сиротам». Покупается реабилитационная техника для детей с ОВЗ, воспитывающихся в приемных семьях.</a>
        </link>
    </item>
    <item name="link5" type="string">
        <link>
            <a href="https://oceanfdn.org/ru/projects/">«The Ocean Foundation» - организация, проекты которой направлены на грамотность в вопросах океана, защиту видов, сохранение среды обитания и наращивание потенциала сообщества по сохранению морской среды.</a>
        </link>
    </item>
</resources>