<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="page1">"Многоразовое использование\n\n"
            "Стаканчики для горячих напитков делают не только из бумаги, поэтому их сложно перерабатывать. По этой причине лучше носить с собой многоразовую кружку.\n"
            "То же самое с водой – если берете ее с собой, лучше использовать многоразовую бутылку.\n"
            "Полиэтиленовые пакеты долго разлагаются, а бумажные требуют много ресурсов, поэтому лучше всего использовать свою сумку.\n\n"
            "Сортировка бытового мусора\n\n"
            "Типы отходов:\n"
            "   •\tПластик\n"
            "        +\tПЭТ\n"
            "        +\tПНД\n"
            "        +\tПВХ\n"
            "        +\tПВД\n"
            "        +\tПП\n"
            "        +\tПС\n"
            "   •\tСтекло\n"
            "   •\tБумага\n"
            "   •\tМеталл\n"
            "   •\tЖидкости\n"
            "Батарейки, градусники, аккумуляторы, просроченные лекарства, бытовая химия, растворители и краски, техника — это опасные отходы. Их ни в коем случае нельзя выкидывать вместе с остальными отходами, иначе опасные вещества (ртуть, свинец, никель, кадмий, щелочи) попадут в окружающую среду. Во дворах специальных контейнеров нет, поэтому опасные отходы надо везти в специальные пункты приема.\n"
            "Опасные отходы:\n"
            "•\tИспользованные батарейки, аккумуляторы\n"
            "•\tАвтопокрышки\n"
            "•\tРтутные градусники\n"
            "•\tЛюминесцентные лампы\n"
            "•\tЛекарственные препараты\n"
            "•\tКомпьютеры, вышедшие из строя\n"
            "•\tХимикаты, используемые в садоводстве\n"
            "•\tЛакокрасочные изделия\n"
            "•\tПолиэтилен\n\n"
            "Мойте, сушите и сжимайте предметы, которые хотите отправить на переработку. Этикетки, скотч с упаковки, колечки с бутылок можно не снимать.\n"
            "Есть редкие виды вторсырья, например, разные типы пластика или композитные материалы, которые нельзя сдать в обычную переработку. Сбором таких отходов занимаются единичные проекты. Например, пластик с маркировкой 3 (ПВХ, PVC) и 7 (Other, O), тетрапак.\n\n"
            "Углеродный след\n\n"
            "Человек воздействует на климат выбросом парниковых газов, которые накапливаются в атмосфере и усиливают парниковый эффект. Совокупность всех выбросов, на которые повлиял человек — это «углеродный след».\n"
            "Мы используем свет, электричество, тепло — это дает выброс в атмосферу CO2 и других парниковых газов, например метана. Таким образом мы воздействуем на климат Земли.\n"
            "Углеродный след складывается из всей деятельности человека. Есть два главных источника — энергетика и сельское хозяйство. Это связано с особенностью пищеварения у животных и исчезновением лесов, вырубаемых под пастбища.\n"</string>
    <string name="page3">"Глобальное потепление и изменение климата\n
Глобальное потепление - это естественный процесс повышения общей температуры на Земле. В последнее время  его темпы значительно выросли из-за технического прогресса и повсеместного сжигания ископаемого топлива.
Потепление ведет к изменению климата на всей планете и повышению уровня Мирового океана.\n
Причиной глобального потепления и изменения климата на планете ученые считают парниковые газы. Многие из них встречаются в природе, но влияние человека приводит к тому, что в атмосфере растет их концентрация.\n
В попытке сдерживать глобальное потепление многие государства ставят перед собой цели по сокращению выбросов углекислого газа, подписываются соответствующие соглашения и госпрограммы. Ученые отмечают, что сегодня выбросы углекислого газа можно сократить на 70%, если использовать существующие и готовые к использованию технологические разработки.\n\n\n
Разрушение озонового слоя\n
От озонового слоя зависит защита всего живого на земле от избыточного количества ультрафиолетового излучения. Концентрация озона в атмосфере в целом всегда была стабильна, но в 1970-1980 годы прошлого века ученые начали замечать признаки угрозы и нашли над Антарктидой озоновую дыру - это область, где концентрация этого газа была крайне низкой. Тогда это связали с влиянием хлорфторуглеродных газов, которые в том числе использовали для охлаждения в холодильниках. Но исследования продолжались, и специалисты нашли и другие причины разрушения молекул озона.
Сейчас установлено, что в целом лишь на 1-2% на состояние слоя влияют естественные причины, в остальном за его истончение ответственны люди.\n
Среди причин разрушения озонового слоя есть естественные и антропогенные. К первым относят, например, извержения вулканов, солнечные пятна и стратосферные ветры. Среди техногенных причин называют использование веществ, которые выделяют хлор, разрушающий молекулы озона. Эксперты полагают, что на состояние озонового слоя могут негативно влиять и некоторые азотистые соединения, а также нерегулируемые запуски ракет.\n
Власти стран прикладывают усилия для решения проблемы разрушения озонового слоя. В 1985 году была подписана Венская конвенция, которая закрепила международное сотрудничество в этом вопросе. Результатом работы стало подписание Монреальского протокола по веществам, разрушающим озоновый слой, в 1987 году. Документы предусматривают поэтапный отказ государств от производства и использования озоноразрушающих веществ, например, хлорфторуглеродов. Несмотря на работу на глобальном уровне, каждый человек может внести свой вклад. Например, избегать использования техники, в которой содержатся озоноразрушающие вещества. Можно минимизировать использование автотранспорта с бензиновыми и дизельными двигателями и не пользоваться чистящими средствами, которые содержат химические вещества, выделяющие хлор и бром.\n\n\n
Кислотные дожди\n
Кислотные дожди - это осадки с повышенной кислотностью из-за загрязнений воздуха кислотными оксидами: в них высок уровень содержания азотной и серной кислот. Если pH чистой воды - 7, то кислотных дождей - от 4 до 5. И хотя некоторые дожди по своей природе являются кислыми - с pH около 5, то техногенная человеческая деятельность усугубляет ситуацию.\n
Причины выпадения кислотных дождей также могут быть естественными - например, извержение вулканов или разлагающаяся растительность. Антропогенной причиной является работа промышленности и транспорта, в том числе сжигание ископаемого топлива. При этих процессах происходит образование оксида серы и оксидов азота. Из этих газов могут образовываться серная кислота и азотная кислота. При попадании в атмосферу они смешиваются с водяным паром, и образуются серная и азотная кислоты. \n
Основным путем решения проблемы кислотных дождей является регулирование выбросов оксидов азота и серы. Это можно сделать, ограничив использование ископаемого топлива и постепенно переходя на другие виды энергии: атомную, геотермальную, солнечную и ветровую, а также активнее использовать гидроэнергетику - это позволит уменьшить выбросы. Каждый человек может сократить использование транспортных средств и потребление электроэнергии, на производство которой идет много ископаемого топлива. \n\n\n
Уменьшение площади лесов\n
На протяжении всей истории человечества люди вырубали леса для своих нужд, но только недавно стали обращать внимание на то, как глобально сократились их площади по всему миру: теперь в отдельных странах ими покрыто только 30-40% территорий. В этом году по всему миру вырублено или сожжено - в том числе для целей сельского хозяйства - почти 25 миллионов гектаров леса.
Неограниченные рубки приводят к увеличению выбросов углекислого газа в атмосферу, исчезновению многих видов растений и животных - им негде жить. Из-за массовых рубок все чаще случаются масштабные наводнения - даже там, где никогда не идут сильные дожди. \n
Более половины всех рубок лесов на планете происходит всего ради четырех товаров: говядины, сои, пальмового масла и изделий из древесины. Люди сжигают или вырубают огромные площади, чтобы расчистить землю для нужд сельского хозяйства. Большие территории страдают от неконтролируемых рубок ради контрабанды ценных пород дерева. \n
Эксперты полагают, что сократить темпы уменьшения площади лесов на Земле можно, используя методы устойчивого ведения сельского хозяйства и новые технологии, которые не требуют больших площадей для выращивания культур. Важно заниматься лесовосстановлением и не трогать пострадавшие от рубок или стихийных бедствий лесные экосистемы. Так на этих территориях будут восстанавливаться водные системы, почвы и животный мир. Каждый отдельный человек может отказаться от бумаги, от продуктов, в которых есть пальмовое масло, и перейти на изделия из древесины, заготовленной экологически рациональным способом. Но глобально проблему можно решить только совместными усилиями всех стран. На конференции ООН по изменению климата в 2020 году свыше 100 государств обязались прекратить вырубку лесов к 2030 году. \n\n\n
Опустынивание и деградация почвы\n
Опустынивание - это процесс снижения биологической продуктивности засушливых земель. Сегодня такими на планете считаются свыше 40%. На них выращивается около трети всех сельскохозяйственных культур. Почвы, которые когда-то были плодородными, из-за влияния человека и потепления климата страдают от эрозии. \n
Причинами опустынивания и деградации земель являются активные горнодобывающая промышленность, сельское хозяйство и скотоводство. По мере развития этих отраслей вырубается все больше деревьев, сельхозкультуры и вносимые удобрения истощают почву. Также свою роль играет изменение климата, которое в отдельных районах приводит к частым засухам. \n
В 1994 году ООН учредила Конвенцию по борьбе с опустыниванием: свыше 120 государств взяли на себя обязательства по охране пахотных территорий, восстановлению истощённых земель и более эффективному управлению водоснабжением. Ученые полагают, что опустынивание и глобальное потепление тесно связаны, поэтому также нужно направлять усилия на снижение выброса углерода. Также можно чередовать разные культуры на одном участке в разные вегетационные периоды, чтобы не допустить истощения почв. Для замедления ветровой эрозии почвы рекомендуют создавать ветрозащитные полосы из деревьев. Ученые полагают, что даже такие локальные меры могут дать ощутимый эффект на региональном уровне. \n\n\n
Загрязнение окружающей среды\n
Эта проблема касается всех государств, особенно остро она стоит в развивающихся странах. Уже давно ученые привлекают внимание к вопросам неправильного использования пестицидов и других стойких химикатов, которые накапливаются в пищевой цепи и влияют на все виды организмов. Остро стоит проблема загрязнения воздуха в мегаполисах, очистки сточных вод, управления твердыми и опасными отходами и их переработки. Повсеместно растет использование пластика - это создает проблему загрязнения им суши и Мирового океана.
На льду Антарктики обнаружены пестициды и другие химические вещества. В северной части Тихого океана дрейфует Большое Тихоокеанское мусорное пятно. \n
Причин загрязнения окружающей среды сегодня множество: это выхлопы автомобилей, сточные воды, идущие разными путями в почву и Мировой океан, пестициды, которые при использовании в сельском хозяйстве проникают в грунтовые воды и разносятся по воздуху. Во многих странах остро стоит вопрос с переработкой отходов - как следствие, тотальное загрязнение твердыми бытовыми отходами и пластиком. Его сегодня находят практически везде - и в полярных льдах, и в содержимом чайных пакетиков. \n
Остановить темпы загрязнения окружающей среды можно повсеместным внедрением переработки отходов и повторным использованием стекла, алюминия и пластика. Это поможет снизить объемы мусора, который попадает на свалки и в водные пути. Страны на законодательном уровне ограничивают объемы и виды химических веществ, которые разрешено использовать в промышленности, и устанавливают штрафы за чрезмерные выбросы. Важно повсеместное использование очистных систем для предотвращения загрязнения грунтовых вод и Мирового океана. \n\n\n
Перенаселение\n
За последний век численность людей на планете выросла в четыре раза: от 2,3 миллиарда человек в 1940 году до более чем 8 миллиардов сегодня. Сегодня с проблемой перенаселения острее сталкиваются развивающиеся страны, но она затрагивает большую часть планеты. В год численность населения Земли увеличивается в среднем на 75 миллионов человек. Эксперты в сфере демографии прогнозируют, что к концу этого столетия численность мирового населения достигнет своего пика. \n
Причинами перенаселения Земли является снижение смертности, в том числе младенческой, на фоне развития системы здравоохранения, сохраняющийся гендерный разрыв и как следствие - нехватка образования у женщин в развивающихся странах. Сейчас во всем мире не посещают школу около 130 миллионов девочек, десятая их часть никогда не научится читать и писать. \n
Эксперты полагают, что для решения вопроса перенаселения Земли нужно реализовать политику доступного образования для всех категорий людей и уходить от практики детских браков в развивающихся странах. Сдержать рост населения поможет более широкое информирование о вопросах планирования семьи. \n\n\n
Истощение природных ресурсов\n
Одним из следствий перенаселения Земли становится постепенное истощение невозобновляемых ресурсов планеты. Рост общих объемов потребления и развитие экономики приводит к повышению спроса на нефть, газ, полезные ископаемые, лес и пресную воду. По оценкам ООН, за последние 50 лет добыча ресурсов выросла более чем в три раза. В пять раз увеличился объем использования полезных ископаемых, за исключением металлов, а топлива - на 45%. Сегодня более половины мировой энергии обеспечивается за счет ископаемого топлива. Основными ресурсами планеты, которые истощаются, сегодня считают воду, уголь, природный газ, нефть, фосфор и рыбу. \n
Причинами истощения ресурсов Земли является перенаселение планеты и растущее с каждым годом потребление. Последнее связано с развитием всех секторов промышленности: строительной, энергетической, пищевой и прочих. Вырубка лесов приводит к истощению и разрушению экосистем, развитие сельского хозяйства - к истощению земель и эрозии. Также из-за антропогенной деятельности ресурсы планеты - в первую очередь, вода - загрязняются. \n
Для решения проблемы истощения природных ресурсов многие страны переходят на использование источников возобновляемой и устойчивой энергии: солнечной, ветровой и гидроэнергетики. Разрабатываются программы, направленные на ограничение вырубки лесов, а производители нефтепродуктов внедряют методы экономичного производства. Для сохранения биоразнообразия и водных ресурсов разрабатываются программы защиты водно-болотных угодий и прибрежных экосистем. \n\n
Материал взят с rg.ru.
"</string>
</resources>